---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۱۳
---
# غزل شمارهٔ ۴۱۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نسازد رویگردان کثرت لشکر دلیران را</p></div>
<div class="m2"><p>نیستان مانع از جولان جرأت نیست شیران را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>منه انگشت بر حرف کسان، ایمن شو از آفت</p></div>
<div class="m2"><p>که جز تخم عداوت نیست حاصل خرده گیران را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مگس را بی تردد عنکبوت آرد به دام خود</p></div>
<div class="m2"><p>ید طولاست در تحصیل روزی گوشه گیران را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دعای جوشن خرمن بود دلجویی موران</p></div>
<div class="m2"><p>رعایت کن برای حفظ جمعیت فقیران را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شود از قرب منزل شوق رهرو بیش، حیرانم</p></div>
<div class="m2"><p>که چون دلبستگی باشد به دنیا بیش پیران را؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>سگ لیلی ز آهو صد بیابان است وحشی تر</p></div>
<div class="m2"><p>وگرنه می توان کردن چو مجنون رام شیران را</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کدامین نغمه سنج آمد به این بستانسرا صائب؟</p></div>
<div class="m2"><p>که از خجلت نفس در دل گره شد خوش صفیران را</p></div></div>